【這批解放軍本來要攻擊台灣 結果在朝鮮戰場被凍成冰雕】

1950年11月底，韓戰長津湖戰役（Battle of Chosin Reservoir），美軍偵察解放軍「已呈戰鬥隊形」陣地，十分鐘後發現居然一個人都沒動，走近一看才發現解放軍官兵已經凍成「冰雕」，隨軍記者趕來拍下影片。

中共志願軍第九兵團的官兵遺體，他們「並非」如外傳，是國軍的降兵送到朝鮮戰場當砲灰，原本就是共軍的精銳部隊，由共軍主力第三野戰軍的老兵改編，在進入朝鮮參戰前，第九兵團駐紮在上海、蘇州、無錫一帶，準備進攻台灣。

1950年9月，第九兵團解除攻擊台灣的任務後，立刻開赴山東準備進入朝鮮參加韓戰，全兵團滿編三個軍12師共16萬人。

#解放軍低估冬將軍

第九兵團在11月進入朝鮮時，其實並非野史講的穿夏裝，已經穿上為華東地區冬季準備的棉大衣，但是華東平均攝氏0度的冬天，和朝鮮北部平均零下30度的冬天，根本不是同一個氣候量級…

運送第九兵團入朝鮮的火車，在瀋陽車站短暫停留時，來視察的東北軍區副司令賀晉年看到後大驚：「你們穿這樣入朝？別說打仗了，凍都把你們凍死了！」他立刻下令緊急調運厚棉衣、棉鞋支援，但軍情緊急（北韓已快被打掛了），物資還沒到，大部分載運第九兵團的列車已經離開。

長津湖戰役展開後，第九兵團有三個連，成建制地「全員凍死」在陣地上，官士兵無一倖免，包含20軍59師177團2營6連、20軍60師180團1營2連、和27軍80師242團2營5連。

此外，在解放軍所謂「抗美援朝第一、第二次戰役」結束後統計，冬將軍比戰火還有威力，第九兵團因此減員嚴重：「戰鬥傷亡19202人，凍傷減員28954人，其中凍死1000餘人，凍傷後救治無效致亡者3000餘人，減員總數48156人。」

部隊死傷超過30％，其實就已經達到必須後撤整補的臨界值（俗話說就是被打殘了），所以其後第三次戰役與第四次戰役，僅26軍參戰，第20軍與第27軍在後方休整。

#知己知彼

但就軍事事務革新（Revolution in Military Affairs）的角度分析，解放軍並不會特別在意這些戰役的勝敗與傷亡，而是能否從中吸收經驗，總結出教訓並改良。

例如從金門等幾場登陸戰開始，解放軍就發現陸戰的打法不適用兩棲作戰，必須三軍聯合，而有複雜的指揮協調等問題要克服。其後在海南島戰役與一江山作戰，都顯示其學的挺快的...

韓戰讓解放軍認識到後勤體系對現代化戰爭的重要性，尤其是在異鄉作戰的情況，因此大力改善部隊後勤編制。

美軍火力協調與空地聯合攻擊的強大威力，也都與國共內戰時不可同日而語，自此解放軍就得了「火力不足恐懼症」，例如持續強化步兵班與砲兵、戰術空軍的支援火力至今。

其後1979年對越戰爭後，改革指揮體系，恢復軍階制度，強化山地叢林戰與特種作戰的訓練，1984年開始，派各軍區部隊輪流與越軍於「兩山戰役」打了三年，磨練實戰經驗。

對於解放軍這種會與時俱進的敵人，切不可輕忽看待。

硬件

光復尖閣諸島未？

但就軍事事務革新（Revolution in Military Affairs）的角度分析，解放軍並不會特別在意這些戰役的勝敗與傷亡，而是能否從中吸收經驗，總結出教訓並改良。

LOL 班雪地上既人最後只係 PLA 用過同係大外宣消費既撚樣.

美國連50年代中國同北越呢啲九流國家都打唔贏，有咩資格笑人？

其實係打贏左
只不過支那同北越把口唔認輸